{
    "question": "Diketahui jumlah n suku pertama suatu deret aritmatika dirumuskan Sn=4n\u00b2-3n. Tentukan suku ke-2n deret aritmatika tersebut!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Dik : Sn=4n\u00b2-3n<br>Dit : U2 =.. ?<br>Jawab :</span><br><span><span>a = U1 = S1 = 4(1)\u00b2-3(1)</span> = 4 - 3 = 1</span><br><span>S2 = 4(2)\u00b2-3(2) = 16 - 6 = 10<br><br>S2 = U1 + U2<br>10 = 1 + U2<br>U2 = 10 - 1<br>U2 = 9<br></span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tolong-dijawab-ya-442",
            "question": "Tolong dijawab ya :)",
            "attachments": [
                "question-attachments/tolong-dijawab-ya-442-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apaan itu kk itu pel kls brp<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-turunan-fungsi-dari-1-y-sinx-2-y-x2-si-932",
            "question": "Jelaskan turunan fungsi dari :\r\n1.\u00a0y=\u00a0\u221asinx\r\n2. y=\u00a0x\u00b2\u00a0\u00d7\u00a0sinx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]y=\\sqrt{sin(x)}\\\\\ny=(sin(x))^{\\frac{1}{2}}\\\\\ny&#039;=\\frac{1}{2}(sin(x))^{\\frac{1}{2}-1}.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=\\frac{1}{2}(sin(x))^{-\\frac{1}{2}}.cos(x)\\\\\ny&#039;=\\frac{cos(x)}{2\\sqrt{sin(x)}}\\\\\\\\\ny=x^2sin(x)\\\\\ny&#039;=2x^{2-1}sin(x)+2x^2.cos(x).(1)\\\\\ny&#039;=2x.sin(x)+x^2.cos(x)\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-saya-ya-suku-suku-barisan-geometri-tak-hingga-ada-754",
            "question": "Tolong bantu saya ya :)    suku-suku barisan geometri tak hingga adalah positif, jumlah u1+u2=60, dan u3+u4=15,\r\ntentukan jumlah suku barisan itu!\r\nterimakasih (pakai cara ya sobat)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a+ar=60 \\rightarrow a(1+r)=60\\\\\nar^2+ar^3=15 \\rightarrow ar^2(1+r)=15\\\\\nr^2(a(1+r))=15\\\\\nr^2(60)=15\\\\\nr^2=\\frac{15}{60}\\\\\nr^2=\\frac{1}{4}\\\\\nr=\\frac{1}{2}\\ atau\\ r=-\\frac{1}{2}(TM,\\ karena\\ suku-sukunya\\ positif)\\\\\na(1+r)=60\\\\\na(1+\\frac{1}{2})=60\\\\\na=\\frac{60}{\\frac{3}{2}}\\\\\na=40\\\\\nS_{\\infty}=\\frac{a}{1-r}\\\\\nS_{\\infty}=\\frac{40}{1-\\frac{1}{4}}\\\\\nS_{\\infty}=\\frac{160}{3}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x2-54-maka-4x-420",
            "question": "X/2 = 5/4, maka 4x =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Resolution:<br>[tex] \\frac{x}{2}=  \\frac{5}{4}  \\\\ 4x=10[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-dari-3log-1255log-1-587",
            "question": "Nilai dari \u00b3log 125.\u2075log 1\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00b3log 125. \u2075 log 1/3</span>\n<br><span>=\u00a0 \u00b3 log 5\u00b3\n. \u2075 log 1/3</span><br>\u00a0<span>= 3. \u00b3 log 5 . \u2075 log 1/3</span>\n<br><span>= 3. \u00b3 log 1/3</span>\n<br><span>= 3. \u00b3 log 3 \u207b\u00b9</span><br>\u00a0<span>= 3. -1. \u00b3 log 3</span><br>\u00a0= 3. -1<br>\u00a0= -3<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] 3_{log} 125 .  5_{log}   \\frac{1}{3}    \\\\ =  3_{log} 5^{3} . 5_{log}   \\frac{1}{3}  \\\\  = 3. 3_{log} 5 . 5_{log}   \\frac{1}{3} \\\\ = 3. 3_{log}  \\frac{1}{3}  \\\\ = 3. (-1)  \\\\  = -3[/tex]<br><br>maaf kalo salah..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kain-songket-dengan-ukuran-panjang-9-per-4-m-dan-lebar-510",
            "question": "sebuah kain songket dengan ukuran panjang \u00a09 per 4\u00a0m dan lebar \u00a03 per 4m\u00a0. di bagian tengah terdapat 5 bagian daerah yg seluruhnya \u00a0451 per 400\u00a0m. 1. tentukan ukuran bagian kain songket yg berwarna merah dan daerah berambu benang. 2. bagaimana kamu menentukan luas daerah tersebut? 3. apakah ada keterkaitan konsep dan prinsip persamaan kuadrat untuk menentukan ukuran daerah bagian dalam kain songket?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mav, soalnya itu ada gb.nya nggak?<br>songket warna merahnya dmn?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diana-mempunyai-sejumlah-uang-sebanyak-bagian-uang-tersebut-di-983",
            "question": "Diana mempunyai sejumlah uang. sebanyak\u00a0 bagian uang tersebut digunakan untuk membeli sepatu. jika setelah membeli sepatu sisa uang Diana kurang dari Rp50.000,00 . uang Diana mula-mula ...    A. Kurang dari Rp150.000,00\r\nB. Kurang dari Rp100.000,00\r\nC. lebih dari Rp100.000,00\r\nD. Lebih dari Rp150.000,00\r\n\r\nSuatu fungsi f:R\u00a0\u21d2 R dinyatakan dengan rumus f(x) = 5x + b. Jika f(3) = 12 , rumus fungsi f(x) adalah...\r\n\r\nA. \u00a0f(x) = 5x - 7\r\nB.\u00a0 f(x) = 5x - 3\r\nC. \u00a0f(x) = 5x + 3\r\nD. \u00a0f(x) = 5x + 7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]misal\\ jumlah\\ uang\\ awal = x\\\\dibelanjakan\\ sebanyak\\ \\frac{2}{3}x,\\ sisa\\ \\frac{1}{3}x\\\\sisa\\ uang\\ &lt;Rp50.000,00\\\\\\frac{1}{3}x&lt;Rp50.000,00\\\\x&lt;Rp150.000,00\\\\\\\\f(3)=5(3)+b=12\\\\15+b=12\\\\b=-3\\\\<span>f(x)=5x-3[/tex]</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-2-3-222",
            "question": "1.     2. \r\n3.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "x+3 nya di misalkan u=x+3 du=1dx; dx=du<br>u^3du=u^4/4+c <br>(x+3)^4/4+c<br>yg lainnya juga sama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]\\int (x+3)^4dx=\\int (x+3)^4\\frac{d(x+3)}{1)\\\\\n=\\int (x+3)^4d(x+3)\\\\\n=\\frac{1}{4+1}(x+3)^{4+1}+C\\\\\n=\\frac{1}{5}(x+3)^{5}+C\\\\\\\\\n\\int (2x+5)^3dx=\\int (2x+5)^3\\frac{d(2x+5)}{2}\\\\\n=\\frac{1}{2}\\int (2x+5)^3d(2x+5)\\\\\n=\\frac{\\frac{1}{2}}{3+1}(2x+5)^{3+1}\\\\\n\\int (2x+5)^3dx=\\frac{1}{8}(2x+5)^4\\\\\\\\\n=\\int (1-2x)^5\\frac{d(1-2x)}{-2}\\\\\n=\\frac{1}{-2}\\int (1-2x)^5d(1-2x)\\\\\n=-\\frac{1}{12}\\int (1-2x)^6[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-cara-melengkapkan-kuadrat-sempurna-tentukan-akar-akar-pers-430",
            "question": "Dengan cara melengkapkan kuadrat sempurna tentukan akar-akar persamaan kuadrat berikut : 3xkuadrat-2x-3=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a01. Pindahkan konstanta ke ruas kanan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2. Bagilah kedua ruas dengan\u00a0 dengan a. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a03. Jika koefisien x yang baru kita sebut b, maka tambah kedua ruas dengan \u00bdb2. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <span>4. Ubah bentuk yang ada di ruas kiri menjadi kuadrat sempurna. \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05. Hilangkan tanda kuadrat di sebelah kiri, sementara ruas kanan menyesuaikan dengan memberikan akar dan tanda \u00b1 di depannya \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a06. Pindahkan konstanta di ruas kiri ke ruas kanan \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 7. dengan memisahkan tanda plus dan minus maka kita peroleh dua nilai x, sehingga penyelesaian persamaan kuadarat sudah kita dapat.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-maka-nilai-yang-mungkin-untuk-adalah-612",
            "question": "Jika \u00a0maka nilai yang mungkin untuk \u00a0adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soal olimpiade kah ini mas?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}